%-----------------------------------------------------------------
% UNIOESTE - Centro de Engenharias e Ciências Exatas
% Modelo de Documento TCC 
% Autores: Membros do Labi, Fabiana Frata Furlan Peres e Carlos Andres Ferrero
% 2013 
%-----------------------------------------------------------------
%% ADAPTADO DE:
%%
%% abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.6 laurocesar
%% Copyright 2012-2013 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2005/12/01 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
%% by Lauro César Araujo. Further information are available on 
%% http://abntex2.googlecode.com/
%%
%% This work consists of the files abntex2-modelo-trabalho-academico.tex,
%% abntex2-modelo-include-comandos and abntex2-modelo-references.bib
%%
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos - Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------------
%DECLARAÇÃO DO TIPO DE DOCUMENTO, TAMANHO DA FOLHA E FONTE
%-----------------------------------------------------------------
% apenas verso:	
 \documentclass[12pt,oneside,a4paper,english,french,spanish]{abntex2} 

%-----------------------------------------------------------------
%DEFINIÇÃO DOS PACOTES UTILIZADOS
%-----------------------------------------------------------------
\usepackage{cmap}				% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos

% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
\usepackage{lipsum}				

% Pacotes de citações
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

%----------------------------------------------------------------- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
%-----------------------------------------------------------------
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%

% ------------------------
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ------------------------ 
\input{variaveis/dados}
\local{Foz do Iguaçu}
\data{2013}
\instituicao{Universidade Estadual do Oeste do Paraná -- UNIOESTE \\ \vspace{6pt} Centro de Engenharias e Ciências Exatas -- CECE \\ \vspace{6pt} Curso de Ciência da Computação}
\tipotrabalho{Monografia (Bacharelado)}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituição e a área de concentração 
\preambulo{ Monografia submetida à Universidade Estadual do Oeste do Paraná, Curso de Ciência da Computação - Campus de Foz do Iguaçu,  como requisito parcial para obtenção do grau de Bacharel em Ciência da Computação.}

% ------------------------
% Configurações de aparência do PDF final
% ------------------------ 
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=black,          	% color of internal links
    	citecolor=black,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ------------------------
% Configurações da CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ------------------------ 
\input{modelos/capa_rosto}
\setlength{\parindent}{1.3cm} % Tamanho do parágrafo
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro
% outra alternativa seria: \onelineskip



\makeindex
% ------------------------
% Início do documento
% ------------------------ 
\begin{document}
\frenchspacing % Retira espaço extra obsoleto entre as frases.

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\imprimircapa
\imprimirfolhaderosto* % (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)

%\input{ficha_catalografica}
\input{elementos_pre_textuais/folha_aprovacao}
\input{elementos_pre_textuais/dedicatoria}
\input{elementos_pre_textuais/agradecimentos}
\input{elementos_pre_textuais/epigrafe}

\vspace*{-0.65cm}
\input{elementos_pre_textuais/resumo_portugues}

\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}% inserir lista de ilustrações
\listoffigures*
\cleardoublepage

\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}% inserir lista de tabelas
\listoftables*
\cleardoublepage

\input{elementos_pre_textuais/listas/siglas}  % inserir lista de abreviaturas e siglas

\input{elementos_pre_textuais/listas/simbolos}% inserir lista de símbolos


\vspace*{0cm}
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}% inserir o sumario
\tableofcontents*
\cleardoublepage


% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\input{elementos_textuais/introducao}

% ------------------------
% Capítulos da Monografia
% ------------------------
\input{elementos_textuais/capitulos/tdd.tex}
\input{elementos_textuais/capitulos/legado.tex}
% \input{elementos_textuais/capitulos/exemplo.tex}


%\bookmarksetup{startatroot}
\input{elementos_textuais/conclusao}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual

\bibliography{elementos_pos_textuais/bibliografia}% Referências bibliográficas

\begin{apendicesenv}% Apêndices: inserir se necessário
\partapendices
  \input{elementos_pos_textuais/apendice1}
  \input{elementos_pos_textuais/apendice2}
\end{apendicesenv}

\begin{anexosenv}% Anexos: inserir se necessário
\partanexos
 \input{elementos_pos_textuais/anexo1}
\end{anexosenv}

\printindex % Indice Remissivo
\end{document}
